【立會補選●新界東】直擊護老院大媽 拖公公婆婆去投票

【立會補選●新界東】直擊護老院大媽 拖公公婆婆去投票

62,811
最後更新: 0311 14:13 / 建立時間 (HKT): 0311 12:37

適中字型
較大字型

【14:12更新】該間新財街的護老院姓韓女院長回應本報稱，沒有陌生人帶走護老院的公公婆婆去票站投票，她聲稱帶長者去投票的全是長者的家屬或親友，包括帶他們出街飲茶或投票。

立法會補選投票早上7時半開始。位於上水新財街的一間護老院，早上10時半許，有兩名身穿紫紅外套的大媽分別陪同1位伯伯和1位婆婆從護老院離開，前往上水彩園邨彩園會堂投票，在票站逗留約5分鐘後離開，婆婆起初對記者表示忘記了投票給誰人，頻説：「唔記得。」經多番追問下，婆婆竟説來探望朋友，被問到票站可以探望誰，婆婆即耍手擰頭。另一個伯伯則被大媽帶走。

記者向陪同婆婆前來投票的大媽查詢，見大媽獨自一人，否認帶人來投票，直至記者指目睹過程，大媽發難反問：「我帶老爺嚟唔得㗎？」然後急急逃走，相信她純起掩護作用，其他人由另一出口離開。

記者最初由護老院開始跟蹤時，見到他們一行4人甫離開護老院，兩個大媽要先戴上膠手套才願拖實伯伯婆婆，步行時兩大媽又不時回頭張看，十分警惕，其間經過4號候選人鄧家彪的助選團義工時，大媽與多個義工團十分好傾，義工還稱讚伯伯：「你叻呀，你幫手！」

大媽沿路疑似發現被跟蹤，不時停低和伯伯婆婆咬耳仔，轉頭又大聲話「我哋返屋企啦」，似故意讓外人聽到，婆婆不知就裡反說：「返咩屋企呀？」結果四人兜路前往票站投票。

今次補選是填補4個議席空缺，其中在新界東選區有6名候選人，分別是1號黃成智、2號方國珊、3號陳玉娥、4號鄧家彪、5號趙佩玉、6號范國威。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線：63836568

穿紫紅外套的大媽分別陪同1位伯伯和1位婆婆(周子惇攝)

兩名身穿紫紅外套的大媽分別陪同1位伯伯和1位婆婆，前往上水彩園邨彩園會堂投票(周子惇攝)

記者向陪同婆婆前來投票的大媽查詢，大媽否認帶人來投票，更發難反問：「我帶老爺嚟唔得㗎？」(周子惇攝)